\subsection{Aspectos éticos y sociales de los sistemas de información}

\begin{frame}{La actualidad}
	\onslide<1->{
		El sistema de información utilizado en el gobierno Compras públicas
	}
	\onslide<2->
	\begin{block}{Participación en Foro}
		Participación sobre la opinión en el caso del Sistema de compras públicas
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Aspectos éticos, sociales y políticos}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p8/fig-1.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Tendencias tecnológicas que generan aspectos éticos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El poder de computo (actualizable cada 18 meses)
		\item Costos de almacenamiento disminuyen
		\item Avances en el análisis de datos
		\item Avances de redes
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Conceptos básicos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Responsabilidad
		\item Rendición de cuentas
		\item Responsabilidad legal
		\item Debido proceso
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Análisis ético}
	\begin{enumerate}[<+->]
		\item Identificar y describir los hechos con claridad.
		\item Definir el conflicto o dilema e identificar.
		\item Identificar a los participantes.
		\item Identificar las opciones que se pueden tomar de manera razonable.
		\item Identificar las consecuencias potenciales de sus opciones.
	\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}{Derechos de Información: Privacidad y libertad en la era de internet}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Aviso (Aviso sus prácticas de información antes de recolectar datos)
		\item Elección (Régimen de selección de como se utilizará su información)
		\item Acceso (Capacidad de revisar los datos recolectados)
		\item Seguridad (Asegurar la información)
		\item Aplicación (Legislación necesaria)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Derechos de propiedad: Propiedad intelectual}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Secretos comerciales
		\item Derechos de autor
		\item Patentes
		\item Desafíos para los derechos de propiedad intelectual
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendición de cuentas, responsabilidad legal y control}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Problemas de responsabilidad legal relacionados con las computadores
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calidad del sistema: Calidad de datos y errores del sistema}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Bugs y errores
		\item Fallas de hardware
		\item Mala calidad de datos
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calidad de vida: Equidad, acceso y límites}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Balanceo del poder: centralizado vs periférico
		\item Rapidez del calidad: tiempo de respuesta reducido para la competencia
		\item Mantenimiento de los límites: familia, trabajo y diversión
		\item Dependencia y vulnerabilidad
		\item Crimen por computadora y abuso de la computadora
		\item Empleo: tecnología de derrame y pérdida de empleos de reingeniería
		\item Equidad y acceso: incremento de as divisiones raciales y de clases sociales
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Trabajos de defensa}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Como utiliza las grandes empresas los datos que recolecta
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Google
			\item Facebbok
		\end{itemize}
		\item Riesgos de salud
	\end{itemize}
\end{frame}